新加坡算唔算係亞洲最偉大既國家?

短短50年取得今日既成就，成為亞洲最先進國家之一

強人政治，冇制度改革，唔會可以長治久安

以色列算唔算亞洲國家?

偉大？

覺，真係發展得好好。

如果有位明君的話，獨裁都有獨裁的好。

根本香港係降左格
香港>>中華人民香和國香港特別行政區
港督係英皇代表>>特首係地方首長，聽西環支笛
直接調動軍隊>>特首向中央提請派軍隊，而解放軍其實係under共產黨

日本後亞洲第以個脫亞入歐嘅國家

脫亞入歐？

人地鬼佬有咁講過新加玻咩？

延伸閱讀

飲食方面，新加坡完勝香港

大學方面，新加坡真係完勝香港

電影電視方面，新加坡真係完勝香港

youtubers方面，新加坡真係完勝香港

新加坡旅遊討論區

如果揸車方面？
貴到

搭MRT啦, 揸咩車
利申 支持ERP瘋狂加價

巴打做咩係咁登新加坡

兩邊都生活過
對星洲嘅結論係「哪裡會是個天堂？」

當地人一樣係有本事移民嘅都走撚晒
講衰，港星其實不遑多讓

老實講
去過咁多地方旅行
唯有星洲人塊面可以閪過香港人
全部都好似死老豆咁款

有8個妒忌新加坡既高登仔偷偷留下負評

Agger
地方一流
D人就

歌仔唱：每對熟悉的眼睛透出笑容 親暱於不言中
真係呃人

生活壓力太大，競爭太大

果邊d野係香港物價x1.3

樓上講得無錯
星洲最閪嘅風景，就係人

真係當日本死

Dadada 那裡會是個天堂

以上日本完勝

我係呢邊，唔知講政治野會唔會奶野
只可以話新加坡人都幾仇外，不過發覺佢地對某d國家黎既人係會nice b，香港其一，仲有日本台灣

咪仇其他東南亞,印度果堆

有壓力有競爭先有進步
物價係貴過香港，但係人地唔似得香港人咁要做樓奴喎
香港物價平又點，慳落D錢咪又係去哂層樓到

日本都唔夠新加坡咁國際化
東大吹到天咁高，排名咪又係遠遠低過NUS同NTU

一定係日本

睇樓主出過既post，新加坡都有打手

見識過佢哋知道我係香港人之後，態度180度轉變嘅嘴臉
但係照計未知我係香港人之前，都應該以為我係當地人啫，點解對「自己人」嘅嘴臉都可以咁討厭？

最仇都一定係支那蝗，全世界都一樣

個個地方都係咁架啦
香港人對自己人咪一樣係咁樣既嘴臉

講「國際化」，杜拜仲犀利㖭，杜拜又係人間天堂？

利申：NUS alumni

既然你係NUS grad，你應該要對新加坡有歸屬感

其實住耐左係幾易分到一個人係咪local，我岩岩黎去買飯唔識講d本地術語都即刻俾個呀姐西面 除左講野，衣著髮型都好易認得出係咪本地人

記得之前有個YouTube廣告，係咁問d local覺得orchard(shopping地方)點，一半有多答周圍都係外國人好逼唔想去，但明明orchard都算係遊客區黎

巴打做咩係咁燈SG
利申：NTU狗

因為新加坡真係好偉大

我直頭講得到一口流利 Singlish 㖭

我精通廣東話 華語 福建話 local過local

星加坡嗰啲YouTuber真係好撚無聊,淨係識講飲飲食食文化野，小小政治都唔敢講

my singlish also sibei good leh

新加坡環境，旅遊都幾好
建築物好創新，睇落會嘩一聲
食野都唔錯，但我覺得香港多元化好多
地鐵唔夠快，好撚耐先到另一個站我覺得
D人西面程度高過香港少少
因為覺得自己係精英
其實我都幾認同，語文能力較高
大學方面唔清楚，只係知競爭大過香港
但人地唔洗愁住屋問題，啲屋好似大過香港
玻妹好樣衰(華人種)
其實香港硬件係唔差
但係缺乏種創新，好多香港人都係羊群自私
香港真係衰係政府方面

第一次去食嘢
落完柯打嗰阿姐喺咁問"食？"
原來係堂食嘅意思

一定要講政治先叫好?

以前班華人同學係老蓮咁遠已經大嗌 Hongkee coming, change channel
同中文有關嘅都無乜機會學到

我試過比人sell電話定唔知電視plan

其實佢地啲英語華語廣東話福建話全部都有新加坡口音
我真係學唔嚟

佢地返工叫做工

一次過聽哂新加坡人講唔同語言

夜媽媽都咁多人推post

其他野唔講，去行晒咁多間博物館就知文化保育方面香港完全冇得鬥
住屋問題就難比d 新加坡面積細過香港但係冇山，可發展土地其實唔少，香港係衰人口政策，日日一車車蝗運落黎，唔係獨立國家就係咁

做工係來自福建話

吃/包？ ->堂食定打包
要甚麼水？ ->要咩野飲？

日本精神上好撚古老
生活得黎個人都會唔正常

哦，是但啦，完全唔講政治就最好啦

屙柒多外國人
廣東道多蝗添

其實兩地比較好簡單，基本上同政府有關嘅嘢，新加坡都幾乎好過晒香港
同當地人有關嘅，尤其是當地華人，新加坡都係人間煉獄級數

大部分新加坡人都好滿意現狀，自然少人講政治 樓平環境好教育高質幾乎冇貪污

新加坡真係周街都係ang moh，新加坡國際化過香港多多聲

講得好精煉
老必認同
想問巴打係咪仲喺新加坡生活緊？

以前聽 吃/包 少，聽 makan/packet 多
唔知係咪而家用華語普遍咗？

但係新加坡既遊客同去香港d蝗差好遠wo
雖然都好多蝗黎新加坡，但係唔知因為佢地有意識到係人地地方定係知道新加坡法律好harsh 相對會克制d

叫得人間煉獄，梗係走撚咗N世啦！
走唔甩就話啫

可能我幫襯中餐多 如果店員唔係華人就講takeaway

無知一問
點解對香港人會咁嘅態度
香港人對新加坡嘅講應該無咩特別架

好明顯驚被人藤條燜豬肉
上次去新加坡住hostel
有個阿叔同我呻啲支那人好難頂

係 普遍都唔鐘意支那人
好彩目前佢地仲識分支那同香港 遲d就難講喇

嘩咁有錢嘅話真係要快啲移民

有得揀 hk同sg我實揀sg

日本雖然唔國際化
但係技術上係超晒班
諾貝爾獎數目數一數二
無得淨睇rank

sg人口點同大國比

見高拜，見低踩
香港人唔知喺佢哋心目中仲「高」到幾耐…

物價係咪香港贏左
最貴

500萬人口出到兩間世界級大學 其實已經相當了不起

我自己覺得坡人比較少留意國際新聞
香港點墮落佢地wfc
反而多得tvb 佢地仲係鐘意香港文化

其實香港一直係新加坡追遂嘅目標
不過呢十年已經唔係。。。

anyway呢個post最好唔好討論政治, 種族, 宗教呢幾樣野

有得揀先算啦。有得揀嘅話點解仲要星加坡

呢樣真
固步自封同夜郎自大係新加坡人嘅特質

種族 宗教 語言係連local都好避諱既話題
我個prof一開學都提我地non-local要小心

點解要中國香港市

點解無得揀？

有得揀係講緊歐美呀

所以全部講英文就唔使打交
香港人成日笑佢啲口音
但係其實後生嗰啲英文純淨到好似鬼佬
相反香港人啲英文。。。

係都係去歐美日本啦，星加坡只係另一舊

我上面咪講左hk同sg揀

我嗰陣其中一樣要做嘅 topic 偏偏就係 cross cultural study, 打正旗號講呢幾樣 taboos

同意

後生d口音都係好難聽
但係認真講係可以講得好 只係日常溝通懶

我都算係講「純淨到好似鬼佬」嘅英文，但係對住星馬人就自然轉 channel 做 Singlish

有次去食泰菜個waiter問我個冬陰功要tick or tin, load左一陣先get到係thick or thin

我會咁睇
同local 講嘅係 singlish
同外國人就講返英文
同埋普遍掃地嗰個都識兩句英文
香港啲新移民連廣東話都可以唔識講

everyting
chrow (throw)

留名

最得意係好多local祖籍唔係廣東
但係睇tvb睇到識講廣東話，唔識講都聽得明99%

上次聽個frd講theatre我打左個突
tee A ta(音調~陷家祥)

香港真係好撚折墮，退步到

就係香港主權移交前有咁強勁嘅「軟實力」，中共先至要喺香港娛樂圈落重藥整死你

咁快已經有25個負皮

多得你係咁燈

佢地眼中既香港仲係97前個光輝歲月

今時今日嘅香港仲有咩好拜

爛船都有三分釘

早排散步經過d新hdb 靚到
仲要講緊local買係幾十萬港紙就買到

這些機會不是屬於PR的

香港人成日引以自豪嗰啲嘢
好似咩兩文三語
咩自由港嗰啲
新加坡已經超越晒
淨係講吸引外資
人地有個政府部門專門幫你建立公司
等你唔使左撲右撲
香港？
衰啲講句
想搵警察問路
分分鐘英文都唔識講

其實我覺得香港公屋嘅制度好過HDB逼你責住舊錢，係而家香港越整越閪
不過質素就梗係好唔同啦

BTW, 你喺 NTU 讀，唔係一畢業就有 employment pass, 兩年就可以入籍咩？定係而家改咗制？

改左啦一早

真係應驗嗰句
有咁耐風流有咁耐折墮

連689日日打J既創新科技
新加坡都一早起左步
仲做埋亞洲數據中心

呢邊新HDB 後生要結婚先買得，講真幾十萬兩公婆打幾年工或者屋企有夠錢都買得起

冇結婚就要35歲先買得

又醒起Spouse for House呢套劇

而家諗番香港其實97已死
咩一國兩制 港人治港只係俾你睇個假象
或者陰謀論d講，撞正支那改革開放，佢地需要香港個聲譽，唔會令你覺得香港已死，但其實變左殭屍

新 HDB 要係 citizen, PR 只可以買二手
不過去到外國，新加坡大使館同中國嗰個一樣只係聯誼會，有起事上嚟都係乜都幫唔到手
個 citizenship 有辣有唔辣

終於有1個正評!!!多謝呢位巴打識得欣賞新加坡!!

新加坡同香港都係獨裁, 但香港政府廢到呢

所以好多新加坡人移民咗澳洲

外國撚拎pr好過入籍 租屋唔算貴其實都冇必要係度置業

只係高壓統治既另一個版本
支那1個 新加坡一個
2個地獄國家都偉大
屌你老母你都係幼稚園開始讀過啦

一個獨立國家一切為國民
一個傀儡政權出賣香港人

新加坡都叫地獄國家 笑撚左

其實因為新加坡細又易管，新聞同言論自由係差過中國

pr又好入籍又好 第日你個仔都係要去NS

唔係掛
新加坡至少上網無大陸防火牆咁變態先

... 雖然無得睇AV

未必 起碼冇block fb google
網上其實都好多人抽政府水
但係新加坡真係冇乜大是大非既議題
政府做好民生已經坐定粒轆

淨係睇移民政策都知
人地就淨收專才
香港就專收垃圾
最近做埋南亞公廁

我第一份工喺歐洲，第二份先返新加坡
相比之下新加坡真係人間煉獄
對住閪人，環境幾好都無用

pr係sg生仔可以揀唔做新加坡人
不過要另外申請visa俾佢留低
另外去ns都唔完全係壞事

So far 我又冇乜遇到好閪既人
可能香港人都閪 有左抗體

媒體監控一定嚴過中國
中國係出咗新聞先要拉要殺
新加坡連出街見報嘅機會都係零

我揀sg主要係華人社區唔會俾人歧視，文化背景算係同香港最接近，同埋係番亞洲番香港都易d

新加坡d報紙算9數
岩岩黎我問prof呢邊邊份報紙可以睇
佢叫我唔洗睇 全部喉舌

做嘢嘅閪同喺大學嘅閪係兩回事
就算大學時代幾熱血都好，一畢業出嚟不出三個月就變成倒模閪人

又要唔討論呢幾樣野，一方面又要吹奏新加坡，龍門任你搬

咪撚玩啦，大陸係令到你唔敢報呀
仲有大大個中宣部日日落order

正確黎講係兩舊都係屎
無需要比較

唔討論係為左成個社會好

睇完呢句都笑撚咗，咁樣仲有乜好討論？

新加坡一樣係令你唔敢報
但係新加坡更加有辦法令到你無渠道報
中國太大，仲有機會有漏網之魚
新加坡簡直係滴水不漏

到底要無知成點先會話新加坡係亞洲最偉大國家，亞洲第一係日本，毫無懸念

中國都叫有啲黨派鬥爭
新加坡真係李家天下
同埋去到邊都好似比人監視緊噉

其實唔討論呢d係因為個討論根本冇結果
本身唔係華人既地方建立一個華人主導既國家，左右馬來西亞印尼全部排過華（可能而家都排緊）等住睇你仆街，另一方面又要同中國保持距離，唔想俾人當做小中國，加上大約4分1人口非華人。
咁語言宗教種族話題上你地想討論d乜呢

日本第一+1 我就一路有叫樓主咪燈sg既
但係點都好 新加坡一定好過香港先

咁你又想討論乜野？經濟？建築？新聞？自由？
講黎講去我淨係覺得係經濟方面同新加坡係55波，可能即將被超越

屌 成個post民生 飲食 文化都有討論過 自己睇啦

大陸所有手機都有後門
所有網上account都實名認證
咪一樣係無時無刻監視緊你
仲要係用埋big data監控你

呢樣野唔使嘈，兩舊都係爛屎

要明白新加坡真係一個好vulnerable既國家
有時為左大局著想, 好多政策都係必要既

淨係無自由呢樣野已經扣左50分，香港係好多方面我覺得仍然領先緊

其實淨係amos lee單野已經證明sg冇進步過

例如DQ 民選議員？ 定係每日一車車蝗運落黎

都係嗰句
中國做得到嘅，係殺漏網之魚
新加坡做到嘅係完全滴水不漏
完全係兩個唔同 level

就算拼經濟，香港無論係富豪數目，或者中產數目都大幅領先緊，但貧富懸殊應該嚴重高新加坡

樓豬睇下Amos yee

中國撚有民辦媒體咩
新加坡撚起碼可以睇外國媒體

起碼你仲上到連登，可以任你屌人，你試下係新加坡整返個高登

香港人均GDP, GNP完敗

任屌？
今年都唔少高登仔俾人拉左啦
而家facebook講幾句野就可以做證據DQ你

新加坡人均收入香港一大截, 物價就睇你買咩

新加坡勁嘅，係擺明用政府錢買票你都奈佢唔何
e.g. 唔投 PAP 就唔 upgrade 你個選區嘅 HDB (i.e. 直接影響你層樓嘅樓價), 而呢個恐嚇仲可以大模斯樣喺報紙登出嚟
可以做到咁，仲駛撚 DQ?

作為外人 新加坡除左block左好多熱門咸片網之外
我又唔覺得有咩自由受限制

淨係amos lee單野已經證明sg冇進步過

都係，新加坡有好多古怪規矩
外人唔使點守
人身自由基本上ok, 唔掂政治就得

但係假設pap真係失民心，選舉輸左就真係要收皮，只不過未發生過。 香港係就算非建制拎到過半，政府一樣有手段整到你收皮

其實新加坡資訊已經相當流通，亦好開放透明
就好似STOMP咁，D人見到有咩事發生就即刻up野上去，不知幾自由

其實亦係因為喺國際傳媒，新加坡唔係咁多人題（相對中國），所以佢要 block 嘅嘢都唔駛咁多，亦都無咁覺眼

平心而論 李光耀真係好出色 食正咗華人一定唔可以有民主而搞獨裁仲要比佢由死變返生（經濟發展上） 不過唔好忘記前面仲有日本係到

你太睇少PAP
而家係玩到任劃選區，任改遊戲規則
加上同共產黨一樣軟硬兼施，收買人心
根本無可能輸

所以唔明屌新加坡獨裁有乜為
屌支那就話因為香港隨時俾佢吞左姐
而家又唔係叫你做新加坡人，而且香港好好境咩

大陸係新加坡忠實fans黎
好多政策都係抄佢

咁算唔算關香港事？

我講既係制度上 如果輸左就真係輸左
香港呢

咁得睇起新加坡

我喺新加坡經歷過兩次大選，令人驚訝嘅事層出不窮
本來李顯龍連 MP 都選唔到，之後就將佢過選區（亦只有佢個選區）重新劃過，確保佢選到

同埋我之前個例子係赤裸裸嘅賄選，政府仲要高章到用公帑嚟賄選
呢啲叫 PAP 嘅民意？

佢最出色係反貪，而家成個社會風氣都好廉潔

香港夠白紙黑字話有循序漸進民主
三權分立啦
實際上咪又係一樣
只係新加坡做得無咁核突

飲食方面，你食埋我果份

假如日本已經唔算亞洲國家的話

最出色反貪
係因為李家食晒
淡馬錫控股食咗幾多冇人知

無知一問，新加坡母語係乜，大部分好似英文好過華文

事實如此
特別係鄧小平，直頭講到改革開放要學新加坡模式咁濟
江澤民都搞過考察團去學經濟政策

係外人唔知覺得無咁核突
裏面嘅人個個知，但係無可能出聲
唔滿意就只有走（走得到嘅話）

唔係話屌新加坡，但係佢對香港人嚟講只係一個有好有唔好嘅外國，無必要捧到佢上天

新加坡所指既"母語"唔係native language既意思，而係指chinese, malay, tamil其中一個

但係我識好多都係pap死忠
而後生一般都覺得邊邊贏都無所謂 唔會亦唔想有咩大改變 pap贏開就繼續pap

我覺得係sg建國到而家都冇咩大風浪，一黎李光耀個光環太大，二黎生活水平高，安居立業冇左要關心政治既意識

選舉前都唔少人串pap次次都係大選前先做野

你可以話佢地坡豬，但係政府唔會劏佢地wo 港豬就

新加坡最大問題搞基係犯法

好明顯死忠唔夠啦
如果唔係洗乜搞咁多小動作/大動作
證明暗地裏坡豬其實都唔係好滿意

你嗰名

d lgbt event照樣可以年年公開搞wo

淨係可以喺speakers corner搞，其他地方唔可以

但係講真邊邊贏都差唔多
新加坡內政搞好個人口政策其他就唔難
始終小國易管

只係唔執法乍
如果揸正黎做要坐監

反正我就覺得新加坡住係好理想
入籍就不了

再多一位1位巴打畀正評!!多謝你欣賞新加坡!!

條法例基本上得個擺字，但係唔廢得，因為驚得罪穆斯林

所以佢一方面又有好大個 gay area 去搵 pink money, 一方面又話同性戀犯法

離開咗大學先下定論啦
喺新加坡畢業，大把地方可以去
唔駛咁早綁死自己

如果公開討論呢？一樣唔理？

討論唔理
唔當街當巷 kiss or caress 都唔會有問題

好似hocc咁當眾宣傳都得？

延伸閱讀

本港大學應該開設「新加坡研究」(Singaporean Studies)主修

業已畢做緊野喇

Pink dot 直頭由新加坡做起啦
喺性呢方面，新加坡人係外表保守、內裏open，香港人就啱啱相反

Good for you then

新加坡d警察如何？

點解冇得See AV

個邊揸得起車既通常好有錢？

明顯係日本
亞洲基本得日本可以見人

自己女朋友係新加坡人
讀書個陣去過個面玩一個月，而家間唔中都番下去
新加坡又唔似你地講咁西口西面

講番個國家，其實我會覺得新加坡真係唔錯，至少佢係福利上面做到足比你，基本上有手有腳有番咁上下學歷已經生活得好好。你係新加坡買樓既錢，可能連係香港買個車位都冇

而家香港DQ呢單野之後，都已經疊埋心水過去新加坡闖下仲好

National Kidney Foundation 單野呢
嗰單簡直係新加坡醜陋嘅代表

如果追求生存的確好過香港
但連言論自由都無,屌下耶撚都犯法
你仲頂到咩

咪一樣係極權打壓人民工具
不過玻豬唔會上街,你唔會見到黑警打示威者

果邊好多印度佬

遲啲香港咪又係一撚樣
係香港連生存都未必得

個邊又係好仔不當差？
d紀律部隊執法部門又有幾多個？

揸車去馬來亞同香港一樣要中港牌？

垃圾新加坡

2013 年little india 先有騷亂，人地又反車又燒車

護照好用過香港

直頭超班
脫亞入歐，如果放喺今日歐洲，算係前列

香港固然唔住得人啦，不過都唔會去星加坡

Ah Tiong 應該係閩南話
不過我仲喺嗰邊嘅時候未聽過
以前直接叫佢哋做 Chinese 或者 PRCs （Chinese 呢個字早就夠晒貶意）

其實SG D華人都唔鐘意支那人
利申 PR

真系當日本死既

如果我同坡妹結婚，可等幾多年先可以入籍？

日本除左佢老屎忽文化同佢職場上文化,明治維新,脫亞入歐都除唔到呢種儒家毒 ,不過overall 黎講日本係世界上絕對係頭果幾個

笑撚死人咩

新加坡youtuber出名既全部同政府溝通過講清楚邊d話題唔講得。

總有amos yee時，佢哋成班支持佢俾人打同以言入罪，我同過佢哋網上嘈。民智未開。

最後佢哋味又係sell波sell身材，笑話狗都唔笑。來來去去topic 十個新加坡見到既sales 十個朋友類別 十個學校....

主要係Ryan Sylvia同Jianhao Tan，我覺得幾好笑喎

新加坡係好過香港既
最偉大就難講
但發展最快就係

開嚟多餘，乜亞洲有國家可以同日本鬥？
科技， 文化， 藝術， 飲食， 軟實力呢啲範疇搵國家嚟比下吖喂
頂籠咪中菜有得鬥下

軟硬都無亞洲國家有得比啦
新加坡對人類發展有乜貢獻？
拎過諾貝爾獎未？有乜文化野可以上到大台？

用日本同新加坡比係唔公平
日本有成億人口，軟硬實力強都好正常
新加坡得五百萬人，人口咁少都可以發展成亞洲強國，你話邊個偉大D啦?

joseph schooling

孫燕姿

jj lin

Tiong係中既福建話發音

垃撚圾喎新加坡
冇人權冇法治
成堆人奴性重到仆街
狗也不屌

曾幾何事，香港嘅文化輸出都算喺亞洲有數一數二嘅影響力嘅…
不過自從香港淪陷之後…

幾年前泡菜都有啲聲勢嘅，未至於完全日本獨大

系你老母

唔係見得下人咁簡單吧，日本就算放諸全世界都係頭幾名，無論國力，環境，人民質素，經濟，科技etc

日本經濟而家差成咁

日本1.3億人差極人均收入都前五名，經濟gdp世界第三，大陸14億人gdp第工(另一計法係第一)，人均100名。

計GDP per capita
澳門，新加坡，香港都贏日本

新加坡經濟依加又好好咩

咁堅尼系數,貧富率

新加坡贏日本既地方︰

人均購買力平價GDP
新加坡 第3位
日本 第28位

人均名義GDP
新加坡 第7位
日本 第24位

人類發展指數
新加坡 第11位
日本 第20位

Source:
)_per_capita
)_per_capita

根本就係另類港豬,對1個細路窮追猛打成咁,最撚恐怖成班坡豬同你講既一樣,呢件事睇清楚哂新加坡,仲話偉大 真係偉大呢2個字被污染

中東堆國家痴撚線

新加坡90.8%家庭有自置物業，香港得大約50%，淨係呢一點香港已經輸哂

Source:

push

用“見得下人”呢個字眼唔係因為日本唔夠勁，而係亞洲其他國家真係無眼睇

Sin打手

有83個葡萄新加坡既高登仔偷偷留下負皮

點解唔講得
佛地魔？

新加坡今日既社會和諧得來不易, 任何人都唔應該破壞

新加坡所有報紙都係政府控制，同埋對外宣傳都係政府指導。所以你係香港或者外地永遠見到新加坡既優點而且個point of view就等如新政府。

之前有個網上媒體叫real Singapore比較敢講真實既一面包括負面同黑暗面。老實係香港人睇法都好保守又好乖。但新政府都強硬禁止左(話網上媒體都要有牌)。

新加坡人俾我印象無論老中青都係藍絲格，，舊公司有個新加坡同事成鳩日取笑香港人邊度夠中共鬥，個陣臭味遠一遠都聞到。

老實新加坡同香港都係城市級地區(國家)，公平就攞日本東京同新加坡，香港比，我相信東京贏9條街。

延伸閱讀

新加坡咖啡教學

新加坡D歌真係好正

係都唔葡萄Sin啦 LM

不得破壞社會安寧
啲強國人叫新加坡做坡縣

上個月去台灣，join d一日遊
同車有2個新加坡大叔
對答中有d自大同埋話自己國家揸車好貴

工作方式真係無得比
香港人做嘢flexible
新加坡人鐘意follow rules
D嘢簡單複雜化

加埋政治真係
D人真係藍絲咁諗嘢

文化貢獻同影響力黎講日本完勝新加坡啦
新加坡都傳奇但你講亞洲偉大第一個諗起日本

咁要交流下啦巴打
利申：新，馬，港人

新加坡人未同支那人一樣咁生番
講禮貌同態度香港人贏新加坡人十條街都唔止